[伙頭兵] [過剩食物災難]想處理返餘下既中大食材 仲有邊度需要幫手呀

利申 依個POST所講既都係發夢情節
經過今晚中大幫手，因為我係最後一批Canteen跟手人，想跟番D手尾。
要處理既餘下物資:
1. 肉貨
2. 菜貨
3. 乾貨
肉貨：我仲認到邊D貨係我到場之後先黎，包括我帶去既野
因為撤走既時間太急，加上根本雪櫃無位雪，就算浪費都好，肉貨方面如果放左係室溫，過左夜，我真心建議dum哂佢，如果係雪櫃內，可以考慮轉送其他地方。
菜貨：仲有好好好好好多，以我經驗起馬可以可以供過千人用
乾貨：包括罐頭，米，好多調味料，我真係唔識計多到咩地步。

好重要既問題，D野食有冇被TG污染
點解我要講明我分到邊D係我去到先到呢，起馬嗰Ｄ野到左之後無食過TG。

- 如果剩下既食材有關人士或機構想接受，要睇下佢地覺得隔左咁耐無放TG後，空氣仲有無污染，我唔係專家，我只係想如果仲安全送去有用既地方。
因為已經有巴打問過有NGO係可以接收衣D食材既。但咁都要睇返D食材係咪真冇問題、以及我會係物資group跟進中大人覺得D野洗唔洗留番俾佢地，又想唔想我幫手散出去，我無權郁人地已經接收左既野。

唔好嫌我煩再講多次
因為我係九龍塘一間大學既餐廳，由於個區衣然係封閉緊，可見未來幾日都唔會有機會開門，我地依然可以stand by去任何地方幫手廚房事務。

如果巴打們覺得食物無問題，有車手去車返D食材過黎我到，我地繼續整飯盒送俾有需要既手足，甚至乎係露宿者，或者係其他社會上有需要既人。
有巴打建議做番個示威者不浪費食物既文宣。
當然前題係，大家都覺得D食材係可以照用既。我真心唔介意大家將佢地交俾我，等我處理。

因為經過今晚既經驗，其實所有物資既訊息都係非常之混亂。
唔係想指責任何人，但希望可以有個更好既辦法去做。
經過中大衣一役，係見到幾多浪費左既食物同物資。
我真係懇請各大物資group可以協調得好D。
例如，我今日收到既order係100磅肉，我地一收到就即刻送左過去。點知去到發現其實已經有好多肉，即刻浪費左，激死我。

講真，我地衣家係借人地個廚房黎煮野食，希望唔係專業既義工們錫住人地廚房黎用，如果有野唔識用唔好監粗黎用，使用得就要有返個責任，將心比己。

以上既野只係就返衣個情況去討論，外面批鬥緊我都不想多言，衣個post係著眼於點樣去減少浪費、我地有D咩野可以做。

真心既
兄弟爬山，各自努力
手捉無分邊度人。

最後，聯絡我請TG: SeafoodPeter

多謝手足

推一推

推推

推

推 雖然不在其位 感受唔到

真係唔係攤光環
我每個同事走前都唔想走
真係好sai野
每一個廚房都真係好憎dum食材
唔係錢問題 希望聽日有人同我聯絡

試下訓
希望聽日幫推

push

手足理性分析同解釋
幫推唔好哂

真係唔好咁講
知唔知有幾多手足同巴打幫我
前幾日其大個巴打黎幫手整飯盒
得18歲 同我講左句
而家都唔出黎幫手 等幾時
真手足 真係無分幾歲 係邊度

推，不過戰很難在TG下沒有浪費，儘力不要上心

唉 最壞情況都可能係dum
我唔識chem但我自己索啲味就真係過哂
始於離2橋好遠

發夢嗰時

呢啲先係實用post

手足麻煩幫手推

未瞓，再推

真係瞓了、再推

Pish

真心唔建議分出去, 殘餘cs 你冇機 check 唔知仲有幾多

831

咁真係。。。。

感謝q

謝謝虫虫

嗰啲食物銀行收唔收？又或者惜食堂收唔收？再唔係之前咪有家長提供膳食比前線，佢地又收唔收？

多謝有心手足

只要我哋不分化 各盡其職
光復香港

基於揾左咁多個鐘 都係無中大方面真係應 轉頭入去係大家都覺得有污染下 可能剩係執埃啲罐頭捐出去

係咪poly要野食呢

推！！

推
辛苦哂

多謝伙頭師

重要

認真最後呼籲 有無地方需要食物

推，環保

送去黄店，繼續支持！

幫推

如果其他大學無需要 我可能先拎走 睇下搞左佢 定有人想我整完派出去

公開賣d錢捐比星火

我諗呢個係最快解決方法

去到老闆好好人
佢話佢會自行捐哂出黎
我地就幫佢清哂積住既食材垃圾
所有員工都好好 又好脾氣又無鬧人

記得你開過餐廳 今次咁有心 等你重開我拉大隊黎食

送去支持警察

Push

開係依到好難推，試下開係其他台啦

唔緊要嫁 我唔係好想阻啲主線post

今次真係需要人地懲罰我

凍肉嗰啲應該係直入廚房，冇食過tg嘅，可以嘗試聯絡下惜食堂/老人院，再唔係睇下明哥/龍門冰室老板有冇方法幫手處理下

本來想唔講
應該有手足熄大電
啲雪櫃熄哂 啲野臭哂

如果最後新鮮食材真係冇辦法處理
可能要考慮將啲野埋係種野啲泥度當肥

出面咁多互屌post，連ming仔都有幾十個，明顯依啲問題仲嚴重啦係咪啊我發夢都見到唔止食材，更多嘅係豬嘴同罐啊，依啲都要大家一齊處理

無嫁 根本出面啲post stop唔到
我日日mon住都好憫 無得點

聯絡黃店/錫克廟肯唔肯接受？

煮餐勁嘅畀啲上咗年紀嘅人請POPO食
然後將唱通街
POPO/律政屍告鳩你投毒=認撚咗TG殘餘好有毒
唔告你即係佢食撚咗死貓,重要佢哋以後驚啲大媽慰安團嗰啲POPO飯都係有毒

BTW唔好再用狗稱呼POPO
狗狗好好好有靈性
唔係POPO配嘅稱呼